\documentclass[10pt]{article}

\usepackage[
	a4paper,
	total={150mm, 237mm},
	left=30mm,
	top=30mm,
]{geometry}

% Language
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Fancy Tables
\usepackage{booktabs}

% Math mode
\usepackage{amsfonts, amsmath, amssymb, bm, nccmath}

% For the algorithms
\usepackage[linesnumbered,vlined]{algorithm2e}
\usepackage{algorithmic}

% Better enumeration
\usepackage{enumerate}

% Links
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listings}

% Fancy header / footer
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\fancyfoot{}
\fancyhead[L]{Digitale Nachhaltigkeit \\ Serie \thesection}
\fancyhead[R]{Paco Eggimann\\19-106-103}
\fancyfoot[R]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
% Reset header / footer on titlepage
\fancypagestyle{titlepage}{
    \fancyhead{}
    \fancyfoot{}
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
    \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}
\setlength{\headheight}{35pt}

\parindent 0ex

\newcommand{\heading}[2]{\setcounter{section}{#2}\section*{#1 #2}}
\newcommand{\problem}[1]{\subsection{#1}}
\newcommand{\proof}[1]{\subsubsection*{#1}}

\newcommand{\LRarr}{\Leftrightarrow}

\begin{document}

    \heading{Serie}{2}
    \problem{Option A}
    Bei der Abfrage des Programms mit face-distance Angabe erhalten wir das folgende:
    \begin{lstlisting}
        ./unknown_faces/norris.jpg,norris,0.48981975788540144
        ./unknown_faces/nadal.jpg,nadal,0.4609958452672684
        ./unknown_faces/federer.jpg,federer,0.4279705018319108
        ./unknown_faces/djokovic.jpg,djokovic,0.4182078818707032

    \end{lstlisting}


    \problem{Aufgabe 2}
        Ich brauche Täglich die facial Recognition um mein Iphone zu entsperren. \\

        Ich sehe für die folgenden Chancen für Face Recognition:
        \begin{itemize}
         \item Einfachere Zuordnung von Personen
         \item Mehr sicherheit
        \end{itemize}

        und die folgenden Nachteile:
        \begin{itemize}
         \item Eingriff in die Privatsphäre
         \item Hohe kosten im Energieverbrauch0
        \end{itemize}

        Ich denke die Face Recognition bietet insgesamt mehr Vorteile als Nachteile, gerade wenn man betrachtet, dass so oder so bereits beinahe von jeder Person ein Foto irgendwo im Internet ist. Durch gute Gesichtserkenung, könnten wir beinahe jedes Sicherheitssystem ablösen. Es ist dann auch nicht mehr Notwendig eine ID bei sich zu tragen um die Person zu identifizieren. Dafür müsste jedoch die Gesichtserkennung noch deutlich besser sein als zur Zeit. Ich sehe jedoch ein Problem dabei, dass um die Gesichtserkennung effektiv zu Nutzen eine sehr Grosse Datenbank vorhanden sein muss mit Bildern, welche dann bei jeder Abfrage durchforstet werden. Dadurch entstehen sehr hohe Energieverbräuche. Ich denke daher wäre es sinnvoll, die Gesichtserkennung dort einzusetzen wo sie Sinn macht, bspw. am Flughafen etc.\\
        Zusammengefasst denke ich das die Gesichtserkennung ein sinnvolles Tool fr einige Einsatzbereiche ist, jedoch nicht überall. Meines Wissens, wird dies auch bereits so Umgesetzt.



\end{document}
